### Богатый мир
ID: gold\_rich\_v1

В глубинах этого мира кроется неимоверное количество золота. 
Гномы шутят: "Расколи киркой любой черный камень. Расколол? Молодец, смотри: золотая жила!". 
Некоторые эльфы считают, что во времена Древних здесь было сердце великой торговой державы, а золото создавали путем алхимических преобразований из целых скал. 
Люди считают, что этот мир благословлён волей Светлого Владыки на изобилие и процветание. 
Крысолюды называют этот мир Миром позолоченных когтей - даже они здесь не бедствуют. Что считают алкари - они предпочитают держать при себе, а у тёмных рас никто мнения не спрашивал.

Эффекты:
Базовый доход золота увеличен в два раза

Совместимость: любая версия


### Больной мир
ID: sick\_v1

В этом мире очень часто вспыхивают ужасные эпидемии. Мор, гниль и смерть царят повсюду. Некое мерзостное зло поселилось в здешних болотах и, периодически наплывая с туманами, терзает здешних жителей. Предвестники гибели - привычное зрелище для каждого и, похоже, всё с этим свыклись. Силы к сопротивлению утратили даже многие из демонов и драконов. Все крошится и рассыпается в прах.

Эффекты:
Базовое здоровье бойцов уменьшено на 30%

Совместимость: любая версия


### Быстрый мир
ID: fast\_v1

Дыхание времени слабее ощущается в этом мире. Сердца живых бьются быстрее, быстрее шагают кости неупокоенных, подобно стреле рассекают небесную высь летучие твари. Иные мнят это благословением, ибо способны использовать скорость во благо себе и достичь многого. Но мудрым ведомо, что поступь Смерти в сих землях тоже не станет медлить... И спешка в стремлении жить неотвратимо обратится погоней за гибелью.

Эффекты:
Скорость бойцов увеличена на 1

Совместимость: любая версия


### Демонический мир
ID: demon\_v2

На первый взгляд может показаться, что этот мир граничит с Хаосом. На второй, похоже, то же. Но это отнюдь не конец, это разгар жуткой войны! Войны всего живого за право жить, а не стать кормом для пылающих тварей. Смертные почти сдались, иные из них приняли Хаос с раскрытыми объятьями и служат ему со всей верностью, на которую способны их черные души. Лишь одно способно повергнуть разрушение вспять: воля могучих Владык.

Эффекты:
- Много провинций с демонами. 
- Увеличена вероятность выпадения следующих сайтов: 
Алтарь Хаоса
Чёрный омут
Старый ветряк

Совместимость: НГ 14.0331+


### Динамичный мир
ID: dynamical\_v1

В результате неизвестной аномалии время на этом осколке течет быстрее.

Эффекты:
- Понижена стоимость построек замка
- Понижена базовая стоимость ресурсов
- Понижена стоимость найма бойцов
- Увеличена скорость набора опыта бойцами 

Совместимость: любая версия


### Добрый мир
ID: good\_v1

Будьте осторожны со своими желаниями. Бывает, они сбываются, а еще бывает: они сбываются самым непредсказуемым образом. Легенды говорят, некий ученик мага украл у своего наставника заклятье, исполняющее любые пожелания. Он, желая блага, попросил, чтобы не было в его мире зла. Желание сбылось, слово в слово. Но силы, исполнившие его, видимо, обладали изрядно черным чувством юмора... Теперь здешние демоны жрут крестьян, обливаясь горючими слезами и осознавая, как плохо они поступают. Личи стремятся истребить всех смертных правителей - потому как те, по их мнению, слишком уж эксплуатируют своих подданных. Злобные колдуны, вырядившись в клоунские костюмы, раздаривают золото направо и налево (забыв при этом упомянуть, что иные из слитков иллюзорны, иные - крашеная глина, а некоторые из них обратятся через малое время в голодных василисков) не по злобе, а из чистого озорства.

Эффекты:
Злые бойцы становятся добрыми, т.е. все бойцы теперь добрые

Совместимость: любая версия


### Злой мир
ID: evil\_v1

Этот мир может послужить примером того, как отсутствие веры поднимает из глубин душ смертных самые черные тени злобы. Бог-покровитель этого мира пал в бою с дьявольской ордой. Пал и был разорван в мелкие клочья адскими гончими. Весть о его падении разнеслась по всем уголкам этого несчастного мира, но смертные не оценили его самопожертвование. Они увидели лишь поражение, они склонились перед дьявольской мощью. Все здесь уверовали лишь в то, что никакое зло не будет наказано, все дозволено и все прах...

Эффекты:
Добрые бойцы становятся злыми, т.е. все бойцы теперь злые

Совместимость: любая версия


### Кристаллический мир
ID: gem\_rich\_v1

Этот мир буквально пропитан магией, она повсюду: в воде, в земле, в травах и даже в воздухе. Седые предания говорят, что Древние готовясь к проведению немыслимого магического эксперимента в этих краях, пробуждали мощь всех стихий и накапливали ее в кристаллах. Их гибель помешала проведению эксперимента, но волшебство осталось. Чем ныне и пользуются все более-менее причастные к магическому ремеслу.

Эффекты:
Базовый доход кристаллов увеличен в два раза

Совместимость: любая версия


### Медленный мир
ID: slow\_v1

Лень страшна. Она растягивает любое дело, как клейкую смолу, она утяжеляет все, к чему прикасается. И она приобретает поистине кошмарный облик, когда ею поражен весь мир. В древности здесь бушевало нашествие демонов. Их никак не могли изгнать, пока нашествию не положили конец инквизиторы, научившись с помощью особых ритуалов придавать отрядам своих фанатиков поистине молниеносную скорость: демоны попросту не успевали их убивать. Все Врата Хаоса были запечатаны... Но один из Владык Бездны напоследок оставил небольшое «проклятьице». Каждое последующее поколение смертных ощущало бег времени все хуже и хуже. Оно бы и ничего, да проклятье разрослось, питаемое силой пораженных душ - и ныне его замедляющему действию подверглись даже мертвецы и механизмы.

Эффекты:
Скорость бойцов уменьшена на 1 (у тех, у кого она больше 1)

Совместимость: любая версия


### Мир арены
ID: arena\_v2

Мир для тестирования героев и армий (например в хотсите). 
Игрок в начале игры получает доступ ко всем юнитам, предметам и заклинаниям, а также может получить сколько угодно опыта и денег/кристаллов (всё это доступно через ритуалы).
При отстройке в замке алтаря герой получает доступ к особым ритуалам. Можно использовать до 100 ритуалов в ход, начиная со следующего хода после отстройки алтаря.
Список ритуалов:

1) Создатель сайтов
Строит лавки в выбранной провинции. Опции: 
- Лавки с оружием и украшениями
- Лавки с одеждой, доспехами и заклинаниями
- Перестроить лавку знаний (если нужного заклинания не нашлось или они закончились)

В лавках есть все предметы соответствующего типа (кроме лавки знаний, где 108 случайных свитков, но эту лавку можно перестраивать). 

2) Вызов наёмников
Трехуровневый диалог для покупки юнитов и в конце стандартный найм одного из десяти типов юнитов (как на сайтах).
Юнитов прийдется выбирать по номерам, но номера можно посмотреть в Эадоропедии.

3) Вызов джина
Джин предлагает на выбор:
- Деньги и кристаллы
- Мобильность на ход (практически неограниченная)
- Излечение

4) Тренировка
Аналог "Боя с иллюзией", но с выбором противника (количества опыта). 200, 2000 или 20000 опыта соответственно.

Дополнительно:
- никаких магазинов в провинциях (только строить через ритуал)
- магазинный уровень и редкость всех предметов равны 1, нет зависимости от ресурсов
- цена юнитов не зависит от ресурсов
- охрана в лавке знаний всегда уровня 2 (гномы, эльфы, гоблины, орки, нежить и т.п.)
- 0 случайных сайтов в родовой провинции (место для магазинов и т.п.)
- в родовой провинции обязательно есть следующие сайты:
Драконье логово
Арена
Тайник Древних
Усыпальница
Оплот Света
Слияние Стихий
Алтарь Дракона
Мистическая башня
Чёрный замок
Твердыня Хаоса
Логово чудовищ
Гномья крепость
Логово Зверя
Конклав
Древнее святилище
Город крысолюдов
Башня Тьмы
Проклятый храм

Совместимость: НГ 15.1231+



### Мир артефактов
ID: artifacts\_v2

Это поистине чудесные земли. Здешние мастера славны тем, что трудятся без устали. Нередко они производят вещи достойные королей, но их усилия направлены все больше на войну. По причине такого изобилия товаров - на прилавках лавок оказываются предметы в других краях хранимые за высокими стенами Реликвариев. Ходят слухи что кто-то из мастеров отискал здесь машину древних воплощающую в материальной форме фантазии мастера. Лишь стоит тому представить предмет, описать его детали и свойства и машина создаёт его. Но спросите любого мастера - и тот скажет вам что это лишь слухи. А после с хитрым видом станет допытыватся - где ж это вы услышали такую чепуху...

Эффекты:
Редкость артефактов уменьшена на 2

Совместимость: любая версия


### Мир без алкари
ID: no\_alkari\_v1

Один из правителей, позарившись на земли Алкари, приказал своему придворному магу изготовить особое зелье, убивающее существ с опереньем. Магу он сказал, что хочет избавиться от ворон, но после того, как эликсир был изобретен и маг понял, кому предназначалось зелье, было уже поздно. Болезнь, вызванная эликсиром уничтожила всех алкари на осколке.

Эффекты:
Мир, в котором отсутствует раса "Алкари"

Совместимость: НГ 14.0331+


### Мир без альваров
ID: no\_drow\_v2

Много лет назад один амбициозный правитель альваров решил захватить весь осколок, но после кровопролитной войны потерпел поражение. Князь, возглавлявший победившую сторону и потерявший на войне всю семью, поклялся, что не успокоится, пока не истребит всех альваров до последнего. Ему понадобилось на это много лет, но он выполнил своё обещание. 

Эффекты:
Мир, в котором отсутствует раса "Альвары"

Совместимость: НГ 17.1001+


### Мир без крыс
ID: no\_rats\_v2

На этом осколке крысы так и не смогли ужиться с остальными расами и были истреблены полностью.

Эффекты:
Мир, в котором отсутствует раса "Крысы"

Совместимость: НГ 17.1001+


### Мир демонологии
ID: demonology\_v1

Однажды один из правителей начал войну, заручившись поддержкой могущественного демонолога. Его армия демонов захватывала одну провинцию за другой, пока у оставшихся противников не осталось вариантов, кроме как объединиться и создать свою армию из существ Хаоса. Они призвали всех демонологов, каких смогли найти и, в итоге, отстояли свои земли. Был заключён хрупкий мир, но чтобы сохранить баланс сил, обеим сторонам пришлось изучать и совершенствовать умения в области демонологии. В итоге им удалось серьёзно продвинуться в этой области. Контроль демонов стал более надёжным и эффективным, позволяя, кроме прочего, экономить кристаллы.

Эффекты:
- Плата и стоимость найма всех демонов и культистов понижена на 30%
- Боевой дух демонов и культистов повышен на 4
- На 15% понижен модификатор опыта у демонов и культистов (более быстрый набор опыта)
- Новый маг первого ранга "Ученик демонолога" (вызов через ритуал). Способности (часть при достижении определенного уровня): Сила крови (лечение; заклинатель теряет 2 жизни), Пылающие стрелы, Жизнеотбор, Истончение брони, Вызов беса
- Два новых стража провинций - "Бесы" и "Адская свора" (доступны после постройки магии Хаоса 1-го и 2-го рангов соответственно)
- Новый ритуал - "Вызов жертвы", доступный после постройки Алтаря (призывает кобольда-раба, которого можно использовать как жертву)
- Новый ритуал - "Зов Хаоса", доступный после постройки Алтаря (призывает Беса, Отродье или (с небольшим шансом) Пересмешника)
- Новый ритуал - "Призыв ученика", доступный после постройки Алтаря (призывает "Ученика демонолога")
- Увеличен доход кристаллов от "Тёмного ритуала" (почти в 2 раза)

Совместимость: НГ 17.1001+


### Мир дешевых стрелков
ID: cheap\_rangers\_v2

В этих краях не любят обагрять рук кровью. Верования здешних жителей говорят, что видевший глаза убитого в момент смерти будет преследуем его духом до конца своих дней. Поэтому найти желающих сражаться в рукопашном бою, да еще клинком - весьма трудное дело. Напротив, согласно тому же поверью, смерть, принесённая стрелой, камнем, ядовитым зельем или волшебной молнией, окончательно изгоняет мстительный дух из мира живых.

Эффекты:
Цена юнитов с дистанционной атакой снижена на 30%, остальных увеличена на 20%

Совместимость: любая версия


### Мир командования
ID: command\_v1

Этот мир был когда-то частью Великой Империи Даокона. Во те времена именно в этих землях формировались передовые легионы. Целые поколения тренировались, готовясь к военной службе. Лишь лучшие вставали в строй, но и оставшиеся сформировали культуру, традиции которой определяют воинское дело не как ремесло, а как священное, почти жреческое служение.

Эффекты:
Стоимость покупки и оплата бойцов уменьшается на 25%, а их прокачка становится на 30% быстрее

Совместимость: любая версия


### Мир копейщиков
ID: spearmans\_v1

Когда-то на этом осколке копьё не особо ценилось как оружие, но однажды на турнире произошел необычный случай. Против многократного чемпиона, мастерски владеющего мечом, вышел никому не известный боец с копьём. Зрители расчитывали на быструю победу текущего чемпиона, но события стали развиваться совсем по другому сценарию. Копейщик технично отражал каждый удар, его движения были быстрыми, но точно выверенными, ни одного лишнего движения. В конце концов, одним молниеносным движением, он выбил меч из рук уставшего чемпиона и приставил копьё к его горлу. Так был провозглашен новый победитель.
После этого случая популярность копья резко подскочила, а местный правитель пригласил новоиспеченного чемпиона обучать своих солдат искусству владения копьём, которое стало передаваться из поколения в поколение.

Эффекты:
- У копейщиков и ветеранов-копейщиков повышены защита и все виды атак (как начальные, так и от бонусов при повышениях). Также копейщики раньше достигают уровня ветеранов-копейщиков. Цена найма и оплата у обоих повышены.

Совместимость: любая версия


### Мир мертвецов
ID: zombies\_v1

Однажды могущественный некромант проводил рискованный эксперимент. Он не расчитал силы и произошел огромный выброс магической энергии, убивший неосторожного экспериментатора и покрывший весь осколок таинственной аурой, пробуждающей мертвецов.

Эффекты:
Мертвецы часто восстают из могил и нападают на провинции.

Совместимость: любая версия


### Мир мощных стрелков
ID: power\_rangers\_v1

Стрелки этого мира славятся своей меткостью. Говорят когда-то жил здесь герой прославленный на весь мир меткостью стрельбы. Герой стал бессмертной легендой, и многочисленные поколения воинов вырастали пытаясь на него равняться. В землях этих зазевавшаяся белка получит стрелу не в один глаз, а сразу в оба, причем насквозь.

Эффекты:
Дистанционная атака увеличена на 2

Совместимость: любая версия


### Мир наёмников
ID: mercenaries\_v1

В этом мире велось так много войн, что профессия наёмника была одной из самых востребованных. Со временем наёмники организовали свою гильдию, которая облегчала поиск работодателя, давала приют и место для тренировок всем членам гильдии.

Эффекты:
- После отстройки Таверны в родовой провинции появляется сайт "Гильдия наёмников", в котором можно нанять случайных бойцов рангов 1-3 (3 бойца 1-го ранга, 2 второго и 1 третьего). Для того, чтобы посмотреть бойцов определенного ранга, нужно внести небольшую плату. Бойцы выбираются случайно на этапе применения мира. Все бойцы это разумные смертные существа (исключены животные, нежить, демоны, гноллы, механизмы, бойцы промежуточных рангов (повышения замковых бойцов) и некоторые другие). Для того, чтобы нанять бойцов определенного ранга, нужно, чтобы в замке были отстроены строения, дающие доступ к найму бойцов соответствующего ранга.

Совместимость: НГ 16.0901+


### Мир нежити
ID: undead\_v5

Когда магам нечего делать, они начинают войны. И хуже всего война между некромантом и мастером демонологии. В это мире недавно такая война отгремела. Оба мага пали. Вконец зарвавшегося демонолога уничтожил один из призванных им Разрушителей, а некромант выморил все свои земли, обратился в лича и рассылает посланников смерти на ещё неискаженные погосты собирать под свои знамена новую армию из зомби и скелетов. Он мнит себя единственным хозяином этого мира, и ваша задача доказать ему, что это не так.

Эффекты:
- Много провинций с нежитью. 
- Увеличена вероятность выпадения следующих сайтов: 
Древний склеп
Древние руины
Усыпальница
Чёрный замок
Старый особняк
Проклятый храм
- Добавлен новый сайт (Кладбище) с новым юнитом (Посланник смерти)
- В охрану типа Нежить добавлено по одному дополнительному юниту (кроме самой слабой охраны этого типа)

Совместимость: НГ 17.1001+


### Мир пращников
ID: slingers\_v1

Из-за дороговизны изготовления луков, праща стала очень популярна в этом мире. Она стала традиционным оружием и чуть ли не каждый ребенок умел ей пользоваться. Это дало толчок развитию техники владения пращой и технологии изготовления пращи и снарядов для неё. Как результат, дальнобойность и убойная сила пращи возросли.

Эффекты:
- У пращников и ветеранов-пращников выше дистанционная атака (начальная и от бонусов), а дальность стрельбы увеличена на 1.
- У половинчиков и пограничников немного выше дистанционная атака (начальная и от бонусов)

Совместимость: любая версия


### Мир преступности
ID: robbery\_v1

Долгое время в этом мире не было правителя, способного совладать с бандитами и разбойниками.
В результате преступность, как чума, распространилась по всему осколку.

Эффекты:
- Количество провинций "Разбойничья вольница" значительно увеличено
- Увеличена вероятность выпадения разбойничьих сайтов
- Коррупция у рас увеличена в 2 раза
- Эффект от противокоррупционных построек замка и провинций уменьшен в 2 раза

Совместимость: любая версия



### Мир с перевернутой кармой
ID: inverted\_karma\_v2

Над этим миром хорошенько поработали демоны. Многочисленные нашествия пылающих орд раз за разом прогонялись с позором обратно в пламя Хаоса. Потеряв терпение несколько повелителей бездны собрались вместе и провели чудовищный ритуал. В результате их колдовства мир стал как-будто отражен в искривленном зеркале - прекрасное стало отвратительным, злое добрым, а доброе обратилось кипящей злобой.

Эффекты:
- У бойцов карма становится прямо противоположной (добрые становятся злыми и наоборот).
- "Сокрушение зла" и "Тёмное превосходство" меняются местами

Совместимость: НГ 14.0331+


### Мир со случайной кармой
ID: random\_karma\_v1

В этом мире при разделении Эадора волей случая оказались две особо рьяных ветви культов Светлого Владыки и культа Тьмы. Они долгое время вели пылкие сражения как мечем так и словом. Но непрекращающиеся битвы сии лишь отвратили здешних жителей от любой веры. В их сердцах ныне разброд и шатание, вы даже можете встретить добрейшей души тролля, или крайне злобного алкари.

Эффекты:
Карма бойцов случайна

Совместимость: любая версия


### Мир специалистов
ID: specialist\_v1

Исторически так сложилось, что в этом мире много времени отводится тренировкам солдат. Упорство и старание вознаграждаются более быстрым достижением звания специалиста в своей области.

Эффекты:
Бойцы получают специализацию раньше (на уровне, который на 30% меньше обычного)

Совместимость: НГ 17.1001+


### Мир стихийных бедствий
ID: disasters\_v1

Жителям этого осколка не повезло с климатом. Им приходится мириться с землетрясениями, пожарами, засухой и другими катаклизмами.

Эффекты:
Высокая вероятность таких событий, как Землетрясение, Пожар, Засуха и Снежный буран.

Совместимость: любая версия


### Мир страха
ID: horror\_v1

Этот мир долгое время висел на границе с Хаосом. Здесь творились чудовищные вещи. Это оставило неизгладимый отпечаток на всяком кто здесь обитает. Смертельный ужас пропитал все вокруг... Лишь злобная нежить да обезумевшие от жажды крови варвары не ощущают его удушающей хватки.

Эффекты:
Мораль всех бойцов занижена на 30%

Совместимость: любая версия


### Мир тайных агентов
ID: assasins\_v1

Один из наиболее влиятельных правителей местных земель, граф Элрам, считал войны грубым и неэффективным средством решения проблем. Он предпочитал решать конфликты более тихим и элегантным способом - при помощи сети тайных агентов. Другой правитель решил затеять войну? Неожиданно его настигает неизвестная смертельная "болезнь", а его приемник оказывается гораздо сговорчевее. Двое князей планируют заговор? Вдруг у одного из них пропадают секретные документы, компрометирующие его в глазах союзника и заговор распадается. Элрам собрал вокруг себя лучших наёмных убийц, воров и специалистов по ядам. Он даже организовал своего рода школу, в которой тайно обучали премудростям этих профессий, что дало толчок совершенствованию соответствующих умений.

Эффекты:
- У воров и убийц улучшены характеристики (жизнь, атаки, яд), а также добавлена новая способность - "Маскировка", увеличивающая защиту от дистанционной атаки и сопротивление, но уменьшающая скорость и все виды атак. Цена найма и оплата повышены.

Совместимость: любая версия


### Мир терпимости
ID: tolerance\_v1

В давние времена в землях, где жил маг по имени Эаррин, случилась война. Двое правителей из-за разногласий во мнениях не смогли ужиться друг с другом. Война унесла множество жизней и среди её случайных жертв оказалась жена мага, Ильма. После смерти жены Эаррин закрылся у себя в башне и много лет трудился над изобретением магического кольца, способного делать людей терпимее к чужому мировозрению, чтобы подобная трагедия больше не повторилась. В конце концов ему это удалось. Остаток своей жизни он создавал подобные кольца и раздавал их людям. Это, к сожалению, не остановило войны, но те, кого касалась аура кольца, становились терпимее друг к другу.

Эффекты:
Много "Колец терпимости" (можно покупать в замке после отстройки Мастерских).

Совместимость: НГ 16.0901+


### Мир трупоедов
ID: cannibal\_v1

Этот мир был длительное время сильно перенаселен. Каждую крупицу зерна, да что там зерна, каждую крысу ждали десятки голодных желудков. В итоге произошло ужасное - половина жителей мира умерла, а оставшиеся развили вкус к мертвой плоти. Что-же добру то пропадать!

Эффекты:
У всех бойцов есть способность "трупоедство". У уровней 1-2 "трупоедство 5", 3+ "трупоедство 10"

Совместимость: любая версия


### Миролюбивый мир
ID: pacific\_v1

Исторически так сложилось, что в местных землях почти не было войн. Это привело к упадку всего военного дела. Бойцы тут не особо умелы, а изготовление оружия и доспехов не сильно продвинулось со старых времен. Даже дикие животные, из-за почти полного отсутствия нападений на их территорию, потеряли былые рефлексы.

Эффекты:
- Защиты бойцов понижены на 40%, сопротивление и все виды атак на 20% (если атаки больше 4-х). Также порезаны некоторые бонусы атак и защит, точности, парирования и т.п.

Совместимость: любая версия


### Нейтральный мир
ID: neutral\_v1

В этом мире странным образом соблюдается свобода выбора. Ходят слухи, что в потаенных лабиринтах служители странного, скрытого от непосвященных бога проводят особые ритуалы, дабы добиться развития мира исключительно по воле Разума, отбросив всякие чувства. Никто их не видел, но год от года обитатели этого мира становятся все рациональнее и расчетливее, их больше не волнует ни религиозное исступление, ни беззаконная ярость.

Эффекты:
Все бойцы становятся нейтральными

Совместимость: любая версия


### Религиозный мир
ID: inquisition\_v1

Вот что происходит, когда голос фанатика зажигает сердца простаков яростью и нетерпимостью к инакомыслящим. Этот мир на первый взгляд чистый и светлый, по ночам пылает кострами... И пылают на тех кострах все, кто хоть чем-то показался толпе другим, чуждым, опасным. Все яростнее и жарче речи фанатиков, и все жарче пылают костры.

Эффекты:
Много провинций с инквизицией (святые земли)

Совместимость: любая версия


### Усталый мир
ID: tired\_v1

В этом мире сильно увеличена сила тяжести. Любое движение требует дополнительных усилий. Маги связывают это с попыткой одного из Древних с помощью притяжения сформировать вокруг своего мира новую империю. Попытка не удалась, Древнего извели другие Владыки, но заклятье осталось и продолжает усложнять здешним обитателям жизнь.

Эффекты:
Базовая выносливость бойцов уменьшена на 30%

Совместимость: любая версия


